鏡頭對決！！！[35 1.4 vs 85 1.8]

事關小弟想買支新鏡
依加有sigma 35 f1.4 art 同 sony 最平果支85 1.8揀
揀唔到
想問下大家意見

Sigma 35 f1.4 art $4500(二手)
Sony sel85f18 $4500(新鏡)

利申 我用緊sony a7r2 有sigma mc-11
Thanks all

如果影女朋友 或者 1on1 影
推薦35 1.4
室內、室外、打卡景、 人景都影到 但技術要求高d (控制誇視）

如果幾個人影 model、推介85
易上手 但d 相好易千偏一律糖水相
同埋受場地限制

但你情況尷尬少少
35 唔係原生mount + 2代 a7機反應好慢
同埋支鏡重d

fe 85 1.8 原生mount + 輕身d
對焦會快d

我都諗過糖水相
怕題材太窄 影風景又唔夠wide
不過上手玩過又覺得唔錯
主要想拎去旅行

Ys 唔洗經adaptor

去旅行 35 會好d，85 咁多人你點避人
壓景深又唔夠tele
同埋有d 景點 你後面blur 晒 係香港影都一樣
同埋室內呢？

唔揀samyang 35 1.4 af? 水貨都係四千多d

騰龍都有支 35 1.8
Search下先

Thanks chings’ 意見

samyang個枝係原生fe黎

避人係個好問題
Sigma 支35 1.4 又真係好靚
睇黎開始有trendy
不過 對焦through adator會慢都係一個幾大ge point

你指e mount 唔洗經mc-11?

35 F1.4 多D用途 光圈大D
85 F1.8 得人像好用

係丫，for e mount 架

話話sigma 35 f1.4 都出咗支FE mount
不過有d樣衰 個外表

自膠 原來一樣樣

如果揀35.4
一係原廠 fe 35 1.4 za
一係 sigma fe mount 35 art (性價比）

好撚大枝

but so expensive

係

samyang 35 又平又唔大枝

Samyang都大支喎
同埋我嫌佢唔多sigma利

平就真係samyang平dd